日本南鳥島海底蘊藏大量稀土 足夠全球幾百年使用量

日本早稻田大學講師高谷雄太郎以及東京大學教授加藤泰浩等人組成的研究小組，發現日本最東邊的南鳥島周邊海底埋藏的稀土類資源量，達到相當於全球消費量的數百年份，約逾1千6百萬噸。這是日本首次調查出詳細的稀土資源量，同時也確立了可有效率回收稀土的技術。

《日本經濟新聞》等日媒報導，稀土是常用在手機、油電混合車、電動車、風力發電機等的強力磁鐵、發光二極體(LED)之螢光材料的最先進技術上，但因對大陸的依存過高而被視為問題。日本專屬經濟海域若能開採出此沈睡的資源，日本則可能擺脫資源小國的角色。

研究小組在南鳥島南方約2千5百平方公里的海域中的25處採集海底的樣本，並分析稀土的濃度，結果發現用在油電混合車等強力磁鐵上的鏑（dysprosium） 達到全球需求量的730年份，用在雷射等的釔(Yttrium；Y)相當於780年份。

研究小組還確立了有效回收稀土的技術。研究重點著眼於含有高濃度稀土成份，構成生物的牙齒和骨之磷酸鈣，利用離心力分離之後，濃度可提高至2.6倍。這是相當於大陸地面礦床20倍的濃度。

加藤強調，「由於經濟性大幅提高，使稀土的資源開發變為可能實現」。日本在稀土方面大部分仰仗自大陸進口。大陸掌握了約9成的全世界稀土產量，導致了價格高漲和供給不穩定的事態。

此外，加藤等人2012年還發現，在南鳥島周邊可能含大量稀土的泥。2014年已與三井海洋開發、豐田汽車等設立了「稀土泥開發推動聯盟」，致力開發稀土回收技術。

這項研究成果10日刊載在英國科學期刊《Scientific Reports》的電子版上。

支那又要贏了

點解環太平洋啲怪獸唔去呢度

日本從古至今都是屬於中國的

其實....全世界好多地方都有稀土
不過開發同提取過程會造成太大汙染
所以先冇咩人搞自己國家而同中國買
反正中國既環保部同文化部一樣

日本EEZ 大過中國好多倍。

春袋潮文

自古已來

中國問題

完

可以開發月神鈦合金, 整Gundam 了

成段新聞漏左最重要一句

就係位處水深5700 米，未有技術可以開採到

就算有都係天文數字成本

同時也確立了可有效率回收稀土的技術。

記得睇過話全球好多國家都有蘊藏量 係多定少既問題
但得中國會唔理環境係咁開采 政府定私人偷采都有 自用之餘仲要岀口

淺層開採就有
五千米係半個mariana trench 咁深
就算用潛水艇就大型探測都有難度

研究小組在南鳥島南方約2千5百平方公里的海域中的25處採集海底的樣本
又唔係全部都五千米

唔係話開採佢個時污染好勁咩？

其實而家海底開採技術一千米以上都好難突破

而家係不計成本既試採先過去到千二米

再深既話難度係三級跳

你估人地冇考慮過咩

考慮左,咁又點？

你剩係得個咁撚廢既reply 就唔好回啦

日本南島自古以黎都係中國的

人地都話冇問題
你又唔係係度廢up？
得啦你都係想帶出
中國又贏姐

做gundam資源

連登仔勁過日本研究人員

自古以來南鳥島都是中國人的⋯⋯

痴撚線
報道又無講過開採唔到
連登仔果然全部都係專家

日本南鳥島要 "被中國" 了....

地圖都唔洗睇就知自古以來都⋯⋯

條友都傻傻地
以為自己叻得過日本專家
人地專家都話可以
佢條友就不停話好難好深
之後就話人廢up
唔講我仲以為佢先係專家

唔吹大啲點R funding?
頁岩氣夠講咗幾年啦 咪又係得個講字

利申：崇日撚

我邊撚度有提過中國，你條社交障礙係咪上撚左腦呀
唔撚夠人講就屈人係五毛

我屌緊篇文最重要既開採難度唔講呀

呢段新聞日本仔自己都有人屌，日本近海因為地震同深度根本唔能夠開採
呢類開採公司既研究都係國策企業，主要收入就呃政府研究費咋

2000年，美國頁岩氣產量僅占天然氣總量的1%；而到2010年，因為水力壓裂、水平鑽井等技術的發展，頁岩氣所佔的比重已超過20%。

你岩岩放監渣下話？

我邊有屈你五毛
喂
人地專家都話可以
你條撚樣有咩專業資格質疑？係話人鳩up 前照下鏡先啦
你估人地好似支那咁成日鳩吹咩

呢段新聞日本仔自己都有人屌
屌乜？
有冇來源啊？
屌佢做假定屌佢鳩吹啊？
開採唔到？
咁人地sample點來？
定你有資料話比大家知日本專家話開採唔到？
依加篇野人地就話做得到
得你自己都係鳩up渣

香港網民quote 日本網民
最撚叻係你啦

竟然同班崇日撚嘈

係連登仔都知佢地崇日崇到智障

笑死人
人地專家話可行
出埋文
條撚樣當正自己專家咁

海底點採啊，平衡過之後應該都會入口算數

得啦得啦
理性分析又崇日撚
支狗有個特點
就係人地明明好過佢
有人提就變崇
唔係崇日就係崇外
照下鏡睇下自己乜料先啦

祖國收番日本啦吊

根本有堆人就唔係討論

特登係度搵交嘈

掉轉就真
支那比日本佔領過

日經原文就係呢篇

東大の加藤教授は「経済性が大幅に向上したことで、レアアースの資源開発の実現が視野に入ってきた」と強調する。

レアアースを巡っては、日本は大部分を中国からの輸入に依存する。中国は全世界の生産量の約9割を握るため、価格の高騰や供給が不安定になる事態が発生してきた。

一方、東大の加藤教授らは2012年に南鳥島周辺でレアアースを大量に含む可能性が高い泥を発見。

剩係講到發現左有儲藏量，無講過有技術可腑以開採

跟住就跟左呢句“14年には三井海洋開発、トヨタ自動車などと「レアアース泥開発推進コンソーシアム」を設立し、回収技術の開発に取り組んできた。”

事實上レアアース泥開発推進コンソーシアム同東大今次呢team 人就完全無關既

成篇野都係有心誤導

全球得支那會用大量化學野去污染土地為左平價出口

到左咁上下"發現"賣平左

就加價同國民講我地渣撚住日本春袋

仲有日本仔反應可以睇下呢條thread

日本yahoo 就傻仔多，個個都話日本變資源大國啦etc...

呢度呢就屌多既

都唔係話誤導既

至少有個可能性係度

我就好少屌人崇日既

不過通常都係d 唔識日文既人先會盲目崇日

我就好少屌人支狗既
不過眼紅人地日本先不停吹人地做唔到

同放假前景刺激股價性質一樣

咁有少少分別

既然可以採集到樣本

咁可能性同可行性相對黎講會大好多

你對呢段消息咁有信心
不如俾d 實際reference 我睇下
篇文其實仲有英文source, 不過我驚你睇完仲失望

採集樣本同大量開採唔同啦

七千米都去到攞到，但又係成本問題

日本咪又係我地中國人既

由於經濟性大幅提高，使稀土的資源開發變為可能實現
又一個以為自己係專家
人地都考慮埋啦
笑死人

絕對係

所以成件事既關鍵就係成本上面

話唔定遲下會出現個深海鑽泥台都唔出奇

實現呢樣野等真係大規模開發既時候先講

去同日皇講啦你

日本好快被美國發現有大殺傷力武器

點撚樣呀五毛狙擊手

我上文逐條日文俾晒source 你啦

你呢? 又係好似錄音機咁c&p 同一句呀

俾d 提示你搵下英文source 啦

個五毛狙擊手除左專家話專家話之外仲有咩point
香港d專家夠話港豬澳大橋無出事，大陸打貿易戰勝算大啦

其實不嬲都應該要知道，探明儲存量同可開採儲存量係唔同
中國都有頁岩氣架，不過無技術開採嘛，同無無分別
篇新聞主要講探明左儲存量姐，開唔開採到都無人知，上面巴打咪講明現時技術上不可行囉
有咩好嘈

南鳥島自古以來都是中國領土

想當年鄧小平有句名言
中東有石油，中國有稀…飯

真夏方程式

個五毛狙擊手真係好低質

無錯 美國佬自己都好多
但廢時整污染自己地方 所以同中國賤價咁買
但中國就自己就打曬飛機話自己出產最多稀土 做傻仔做到要打飛機

篇新聞句(確立開採方法)係咩野黎?

之前在大陸睇過一個節目, 講幾年前大陸減少供應比日本, 結果大陸希土公司賺唔到錢, 求番日本人買

五千米係好撚深

稀土不嬲周圍都有好多
不過開採完塊地唔洗要
大陸咁啱又無提煉技術
咁低價同大陸買高價賣返俾大陸
等無得再買先算

中時，台灣新聞，我就唔係好信台灣傳媒寫嘅，上面有巴打post左日本source出黎

最可靠都係睇返本身份研究報告

到他朝科技做到掘5000米深嘅海床嗰陣
可能呢個世界唔再需要稀土

研究チームは、南鳥島の南方にある約2500平方キロメートルの海域で海底のサンプルを25カ所で採集し、レアアースの濃度を分析した。その結果、ハイブリッド車などの強力な磁石に使うジスプロシウムは世界需要の730年分、レーザーなどに使うイットリウムは780年分に相当した。

研究チームはまたレアアースを効率的に回収する技術も確立した。レアアースを高い濃度で含む生物の歯や骨を構成するリン酸カルシウムに着目。遠心力を使って分離したところ、濃度は2.6倍に高められた。これは中国の陸上にある鉱床の20倍に相当する濃度だ。

呢段呢?
條link都有

不過篇文似農場d文

不如你譯做中文先Post 出黎啦，上面巴打都譯左先睇得明